%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 188\label{am188}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Manuel Medina Ortega
\item[provision:]\ Considerando 6
\item[topic:]\ TRIPs\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/trips.en.html}}
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{La Comunidad y sus Estados miembros están obligados por el Acuerdo sobre los Aspectos de los Derechos de Propiedad Intelectual relacionados con el Comercio (ADPIC), aprobado mediante la Decisión 94/800/CE del Consejo, de 22 de diciembre de 1994, relativa a la celebración en nombre de la Comunidad Europea, por lo que respecta a los temas de su competencia, de los acuerdos resultantes de las negociaciones multilaterales de la Ronda Uruguay (1986-1994) 1. El apartado 1 del artículo 27 del acuerdo ADPIC establece que las patentes podrán obtenerse por todas las invenciones, sean de productos o de procedimientos, en todos los campos de la tecnología, siempre que sean nuevas, entrañen una actividad inventiva y sean susceptibles de aplicación industrial. Además, según este mismo artículo, las  patentes se podrán obtener y los derechos de patente se podrán ejercer sin discriminación por el campo de la tecnología. En consecuencia, estos principios deben aplicarse a las invenciones implementadas en ordenador.}{\input{188-nov.en}}{Debe dejarse claro que hay l\'{\i}mites en cuanto a lo que puede incluirse bajo}
